---
title: 小小说：采访学生家长
date: 2022-07-10
tags: [小小说]
---
一位记者在采访一位住校学生的家长。   

记者：您平时在家喝水或者做菜用的是自来水还是桶装水？

家长：桶装水，因为自来水不干净。喝多了有结石。

记者：您平时是不是尽可能吃自己做的菜？

家长：当然是自己做的，餐馆里面的不卫生，不放心。

记者：您的孩子在学校吃饭还是回家吃饭？

家长：孩子在学校吃食堂，只有周末回家才我做给他吃。

记者：您放心学校食堂的菜吗？

家长：放心，因为学校食堂是政府监督的。

记者：您觉得食堂用的水是自来水还是桶装水？

家长：食堂用的应该是自来水，用桶装水的话成本太高了。   

记者：您不担心您的孩子在学校吃几年食堂然后得结石吗？   

家长：…………   

家长：我怀疑你是外国派来抹黑我们国家的！我们的公办学校是不会做这种事情的！就算是自来水，那也是最好的自来水！就算是市场菜，那也是最好最新鲜的菜！     
